{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Guide d'utilisation d'Omeka S","text":"<p>Ce guide d'utilisation regroupe un ensemble d'op\u00e9ration et de bonnes pratiques \u00e0 l'utilisation du logiciel Omeka S et de son administration. Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre propre \u00e0 l'environnement Omeka S fourni par l'Inist - CNRS.</p> <p>Il ne remplace pas la documentation fournie par les \u00e9quipes d'Omeka sur leur site.</p>"},{"location":"administration/","title":"Administration","text":""},{"location":"administration/#se-connecter","title":"Se connecter","text":"<p>Cliquez sur l'ic\u00f4ne du buste du personnage pr\u00e9sent en haut \u00e0 droite du site public.</p> <p></p> <p>Vous arrivez sur un formulaire pour saisir vos identifiants de connexion :</p> <p></p>"},{"location":"administration/#comprendre-linterface-dadministration","title":"Comprendre l'interface d'administration","text":"<p>Le menu lat\u00e9ral permet d'acc\u00e9der \u00e0 diff\u00e9rentes fonctionnalit\u00e9s autour :</p> <ul> <li>Des sites : gestion des pages, association des ressources, param\u00e9trages du th\u00e8me, etc.</li> <li>Des ressources : contenus, collections, vocabulaires et mod\u00e8les de ressources</li> <li>De l'administration du logiciel : utilisateurs, modules, param\u00e9trages d'Omeka S, etc.</li> <li>Des modules : ceux pr\u00e9sents dans le menu lat\u00e9ral ont des pages pour \u00eatre configur\u00e9s et/ou utilis\u00e9s.</li> </ul> <p>Des fonctionnalit\u00e9s du menu lat\u00e9ral poss\u00e8dent des sous-menus qui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 d'autres fonctionnalit\u00e9s.</p> <p>Les fonctionnalit\u00e9s sont affich\u00e9es et accessibles en fonction du r\u00f4le de l'utilisateur. Pour en savoir plus sur les r\u00f4les.</p> <p>Le contenu des pages de l'administration s'affichera sur la partie principale au centre.</p> <p>Certaines fonctionnalit\u00e9s peuvent faire appara\u00eetre un menu lat\u00e9ral sur la droite. Dans la plupart des cas, ce menu lat\u00e9ral sont \u00e0 valider avec un bouton en bas de celui-ci.</p>"},{"location":"collections/","title":"Collections","text":""},{"location":"collections/#creer-une-collection","title":"Cr\u00e9er une collection","text":"<p>Dans le menu Collections (1), le formulaire de cr\u00e9ation d\u2019une collection est accessible avec le bouton Ajouter une nouvelle collection (2).</p>"},{"location":"collections/#metadonnees-dune-collection","title":"M\u00e9tadonn\u00e9es d'une collection","text":"<p>Dans l\u2019onglet Valeur (3), on retrouve les propri\u00e9t\u00e9s d\u00e9crivant la collection.</p>"},{"location":"collections/#vignette-dune-collection","title":"Vignette d'une collection","text":"<p>Dans l\u2019onglet Avanc\u00e9 (4), il est possible de Choisir (5) une image comme vignette pour illustrer la collection dans les listes de ressources.</p> <p>Une image peut \u00eatre charg\u00e9e (6) en choisissant une image avec l\u2019explorateur de fichiers qui s\u2019ouvrira. Ou en s\u00e9lectionnant une image parmi celles d\u00e9j\u00e0 charg\u00e9es dans Omeka S (7).</p> <p>Le formulaire se valide avec le bouton Enregistrer (8).</p>"},{"location":"collections/#editer-une-collection","title":"\u00c9diter une collection","text":"<p>Dans le menu Collections (1), le formulaire d\u2019\u00e9dition d\u2019une collection est accessible avec l'ic\u00f4ne stylo (2). La page d\u2019\u00e9dition est la m\u00eame que celle de cr\u00e9ation.</p>"},{"location":"contenus/","title":"Contenus","text":""},{"location":"contenus/#creer-un-contenu","title":"Cr\u00e9er un contenu","text":"<p>Dans le menu Contenus (1), le formulaire de cr\u00e9ation d\u2019un contenu est accessible avec le bouton Ajouter un nouveau contenu (2).</p>"},{"location":"contenus/#metadonnees-dun-contenu","title":"M\u00e9tadonn\u00e9es d'un contenu","text":"<p>Dans l\u2019onglet Valeurs (3), on retrouve les propri\u00e9t\u00e9s d\u00e9crivant le contenu.</p>"},{"location":"contenus/#medias-dun-contenu","title":"M\u00e9dias d'un contenu","text":"<p>Dans l\u2019onglet M\u00e9dias (4), il est possible d\u2019ajouter des m\u00e9dias (images, vid\u00e9os, etc.) provenant de diff\u00e9rentes sources disponibles sur la droite: en local (5), depuis une url (6), depuis une url d\u2019un serveur IIIF (7), etc.</p> <p>Il est possible d'ajouter un titre lors de l'ajout d'un m\u00e9dia et d'ordonnancer les m\u00e9dias avec le symbole en haut \u00e0 gauche de chaque bloc en faisant un glisser/d\u00e9poser.</p> <p>Pour ajouter d'autres m\u00e9tadonn\u00e9es aux m\u00e9dias, il faut \u00e9diter un m\u00e9dia.</p>"},{"location":"contenus/#collections-dun-contenu","title":"Collections d'un contenu","text":"<p>Dans l\u2019onglet Collections (8), il est possible de s\u00e9lectionner les collections auxquelles rattacher le contenu.</p> <p>La liste des collections disponibles est affich\u00e9e \u00e0 droite sous forme de menus d\u00e9pliables par utilisateurs (9).</p> <p>La liste des collections rattach\u00e9es au contenu appara\u00eet sous les onglets (10).</p>"},{"location":"contenus/#vignette-dun-contenu","title":"Vignette d'un contenu","text":"<p>Dans l\u2019onglet Avanc\u00e9 (11), il est possible de Choisir (12) une image comme vignette pour illustrer le contenu dans les listes de ressources.</p> <p>Une image peut \u00eatre charg\u00e9e (13) en choisissant une image avec l\u2019explorateur de fichiers qui s\u2019ouvrira. Ou en s\u00e9lectionnant une image parmi celles d\u00e9j\u00e0 charg\u00e9es dans Omeka S (14).</p> <p>Si aucune vignette n\u2019est s\u00e9lectionn\u00e9e et si le contenu poss\u00e8de au moins un m\u00e9dia, la vignette du premier m\u00e9dia sera utilis\u00e9e dans les listes de contenus et sur les cartes.</p> <p>Dans l\u2019onglet Carte (15), il est possible de g\u00e9olocaliser un contenu de diff\u00e9rentes mani\u00e8res. (voir le module Mapping)</p>"},{"location":"contenus/#editer-un-contenu","title":"\u00c9diter un contenu","text":"<p>Dans le menu Contenus (1), le formulaire d\u2019\u00e9dition d\u2019un contenu est accessible avec l'ic\u00f4ne stylo (2). La page d\u2019\u00e9dition est la m\u00eame que celle de cr\u00e9ation.</p>"},{"location":"medias/","title":"M\u00e9dias","text":"<p>La liste des m\u00e9dias est accessible en allant dans la liste des Contenus, puis le sous-menu M\u00e9dias (1).</p>"},{"location":"medias/#creer-un-media","title":"Cr\u00e9er un m\u00e9dia","text":"<p>Il n\u2019est pas possible de cr\u00e9er un m\u00e9dia avec un formulaire comme une collection ou un contenu.</p> <p>Il faut d\u2019abord cr\u00e9er/\u00e9diter un contenu, puis aller dans l\u2019onglet M\u00e9dias.</p>"},{"location":"medias/#editer-un-media","title":"\u00c9diter un m\u00e9dia","text":"<p>Dans le menu Contenus, puis le sous-menu M\u00e9dias (1), le formulaire d\u2019\u00e9dition d\u2019un m\u00e9dia est accessible avec l'ic\u00f4ne stylo (2). La page d\u2019\u00e9dition est similaire \u00e0 celle de cr\u00e9ation/\u00e9dition d\u2019une ressource.</p>"},{"location":"modeles-ressource/","title":"Mod\u00e8les de ressources","text":"<p>Un mod\u00e8le de ressource est contitu\u00e9 de propri\u00e9t\u00e9s provenant d'un ou plusieurs vocabulaires.</p> <p>Le mod\u00e8le de ressource est le premier \u00e9l\u00e9ment s\u00e9lectionnable lors de la cr\u00e9ation/\u00e9dition d'une ressource dans l'onglet Avanc\u00e9e. Il permet de pr\u00e9d\u00e9finir un liste de champs pour d\u00e9crire les ressources et peut \u00e9galement servir de filtre lors des recherches.</p>"},{"location":"modeles-ressource/#creer-un-modele","title":"Cr\u00e9er un mod\u00e8le","text":"<p>Dans le menu Mod\u00e8les de ressource (1), le formulaire de cr\u00e9ation d\u2019un mod\u00e8le est accessible avec le bouton Ajouter un nouveau mod\u00e8le (2).</p> <p></p> <p>Un libell\u00e9 est obligatoire (3).</p> <p>La liste des propri\u00e9t\u00e9s est affich\u00e9e \u00e0 droite sous forme de menus d\u00e9pliables par vocabulaire (4).</p> <p>Il est possible de chercher une propri\u00e9t\u00e9 en saisissant le nom de la propri\u00e9t\u00e9 dans la zone de saisie. La recherche se fait dans la langue de l'administration.</p> <p>Les propri\u00e9t\u00e9s du mod\u00e8le appara\u00eetront \u00e0 la suite du formulaire (5).</p> <p>Pour chaque propri\u00e9t\u00e9 (6), il est possible :</p> <ul> <li>d\u2019acc\u00e9der aux informations de celle-ci (ic\u00f4ne 3 points)</li> <li>de param\u00e9trer la propri\u00e9t\u00e9 uniquement dans ce mod\u00e8le de ressource (ic\u00f4ne stylo)</li> <li>de la retirer du mod\u00e8le de ressource (ic\u00f4ne poubelle)</li> </ul> <p>En cliquant sur l'ic\u00f4ne stylo d'une propri\u00e9t\u00e9, un menu sur la droite s'ouvre.</p> <p></p> <p>Le titre alternatif (7) permet de modifier le nom de la propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'affichage.</p> <p>L'utilisation d'un libell\u00e9 aternatif ne change l'affichage que lorsque le mod\u00e8le est utilis\u00e9. Les param\u00e9trages dans Omeka S, par exemple de l'instance Omeka S ou d'un site, n'en tiendront pas compte.</p> <p>Le commentaire est affich\u00e9 dans les formulaires de cr\u00e9ation/\u00e9dition des ressources pour chaque propri\u00e9t\u00e9. Il permet de donner des indications sur la mani\u00e8re de les remplir (une norme \u00e0 respecter, une mani\u00e8re d'\u00e9crire une valeur, etc.).</p> <p>Le commentaire alternatif (8) permet de remplacer le commentaire d'origine uniquement dans ce mod\u00e8le de ressource.</p> <p>Le param\u00e8tre Requis (9) permet d'imposer d'avoir une valeur dans la propri\u00e9t\u00e9.</p> <p>Le param\u00e8tre Priv\u00e9 (10) masquera la propri\u00e9t\u00e9 lors de l'affichage des sites publics. Les valeurs renseign\u00e9s dans ces champs seront automatiquement misent en priv\u00e9 lors de la cr\u00e9ation d'une ressource.</p> <p>Le param\u00e8tre Types de donn\u00e9es (11) permettent de s\u00e9lectionner les types de valeurs qui peuvent \u00eatre renseign\u00e9s dans la propri\u00e9t\u00e9 (par d\u00e9faut : texte, uri et ressource) dans les formulaires de cr\u00e9ation/\u00e9dition d'une ressource.</p> <p>Plusieurs modules permettent d'ajouter des types pour avoir des vocabulaires personnalis\u00e9s g\u00e9r\u00e9s dans Omeka S (Custom Vocab), l'utilisation de th\u00e9saurus (Value Suggest) ou l'\u00e9ditorialisation en HTML (Data Type RDF)</p> <p>Ne pas oublier d\u2019appliquer les modifications lors du param\u00e9trage de chaque propri\u00e9t\u00e9 (12).</p>"},{"location":"modeles-ressource/#editer-un-modele","title":"\u00c9diter un mod\u00e8le","text":"<p>Dans le menu Mod\u00e8les de ressource (1), le formulaire d\u2019\u00e9dition d\u2019un mod\u00e8le est accessible avec l'ic\u00f4ne stylo (2).</p> <p>La page d\u2019\u00e9dition est la m\u00eame que celle de cr\u00e9ation.</p> <p>La modification du param\u00e9trage d'une propri\u00e9t\u00e9 d'un mod\u00e8le ne va pas mettrent les valeurs des ressources utilisant ce mod\u00e8le \u00e0 jour. Cela n\u00e9cessite des op\u00e9rations suppl\u00e9mentaires.</p>"},{"location":"modeles-ressource/#types-de-donnees","title":"Types de donn\u00e9es","text":"<p>Omeka S propose par d\u00e9faut les types de donn\u00e9es texte, URI et ressource pour mettre par exemple des contenus en relations entre eux.</p> <p>Des modules peuvent \u00eatre ajout\u00e9s pour proposer plus de types de donn\u00e9es pour configurer les mod\u00e8les de ressources</p>"},{"location":"modeles-ressource/#data-type-rdf","title":"Data Type RDF","text":"<p>Ce module permet d'ajouter les types donn\u00e9es suivants :</p> <ul> <li>HTML (avec un \u00e9diteur similaire \u00e0 celui des pages)</li> <li>XML</li> <li>Bool\u00e9en</li> <li>JSON</li> </ul> <p>https://omeka.org/s/modules/DataTypeRdf/</p>"},{"location":"modeles-ressource/#numeric-data-type","title":"Numeric Data Type","text":"<p>Ce module permet d'ajouter les types de donn\u00e9es suivants :</p> <ul> <li>Date</li> <li>Entier</li> <li>Dur\u00e9e</li> <li>Intervalle de date</li> </ul> <p>https://omeka.org/s/modules/NumericDataTypes/</p>"},{"location":"modeles-ressource/#value-suggest","title":"Value Suggest","text":"<p>Ce module permet d'ajouter pour une propri\u00e9t\u00e9 l'interrogation des th\u00e9sauri, des r\u00e9f\u00e9rentiels ou des vocabulaires de mani\u00e8re dynamique depuis les formulaires d'\u00e9dition de ressources comme Geonames, IdRef, OpenTheso (par exemple Pactols).</p> <p>La liste des r\u00e9f\u00e9rentiels int\u00e9rrogeables est disponibles sur la page de pr\u00e9sentation du module sur le site d'Omeka :</p> <p>https://omeka.org/s/modules/ValueSuggest/</p>"},{"location":"modeles-ressource/#custom-vocab","title":"Custom Vocab","text":"<p>Ce module permet d'ajouter des listes control\u00e9es de valeurs qui sont g\u00e9r\u00e9es dans l'instance Omeka S.</p> <p>Le menu pour cr\u00e9er des vocabulaires personnalis\u00e9s est disponibles dans le menu de gauche dans l'administration.</p> <p>https://omeka.org/s/modules/CustomVocab/</p>"},{"location":"module-administ/","title":"Adm'Inist","text":"<p>Adm'Inist est un module pour rassembler des fonctionnalit\u00e9s qui ne n\u00e9cessite par la cr\u00e9ation d'un module distinct (similaire au module Next).</p>"},{"location":"module-administ/#creation-de-page-dindex-references","title":"Cr\u00e9ation de page d'index (References)","text":"<p>Cette fonctionnalit\u00e9 permet uniquement de cr\u00e9er des pages d'index, cela ne permet pas de modifier ni supprimer une page.</p> <p>Dans le sous menu d'un site, l'onglet Cr\u00e9ation page index (1) liste les propri\u00e9t\u00e9s tri\u00e9es par vocabulaires.</p> <p></p> <p></p> <p>Pour s\u00e9lectionner une page \u00e0 cr\u00e9er, il faut cocher la case correspondante \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 (2). En cochant une case, la zone de saisie adjacente permet d'entrer un libell\u00e9 qui sera utilis\u00e9 comme titre de la page d'index qui sera cr\u00e9\u00e9e, par d\u00e9faut le libell\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 sera utilis\u00e9.</p> <p>Si une page dans le site, utilisant en identifiant pour l\u2019URL la forme prefixe-propriete d'une propri\u00e9t\u00e9, sera consid\u00e9r\u00e9e comme d\u00e9j\u00e0 existante et la case sera d\u00e9j\u00e0 coch\u00e9e.</p> <p>En validant avec le bouton Enregistrer, les pages s\u00e9lectionn\u00e9es seront cr\u00e9es.</p> <p>Note</p> <p>Les pages cr\u00e9\u00e9es par cette fonctionnalit\u00e9 seront construites avec ces \u00e9l\u00e9ments :</p> <ul> <li>Un titre, en utilisant les libell\u00e9s indiqu\u00e9s dans le formulaire, par d\u00e9faut le libell\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 sera utilis\u00e9</li> <li>En identifiant pour l\u2019URL, la forme prefixe-propriete, trouvable dans la liste des propri\u00e9t\u00e9s d'un vocabulaire, en rempla\u00e7ant : par -</li> <li>Un bloc Titre de la page</li> <li>Un bloc R\u00e9f\u00e9rence avec une configuration par d\u00e9faut (s\u00e9lection de la propri\u00e9t\u00e9, les raccourcis en d\u00e9but et fin de page et les totaux par valeur)</li> </ul>"},{"location":"module-administ/#creation-des-correspondances-advanced-search-adapter-for-solr","title":"Cr\u00e9ation des correspondances (Advanced Search adapter for Solr)","text":"<p>Cette fonctionnalit\u00e9 permet uniquement de cr\u00e9er les correspondances pour Solr, cela ne permet pas de modifier ni supprimer une correspondance.</p> <p>Dans le menu Correspondances Solr (1) liste les propri\u00e9t\u00e9s tri\u00e9es par vocabulaires.</p> <p></p> <p>Pour chaque propri\u00e9t\u00e9 il est possible de d\u00e9clarer trois correspondances Solr diff\u00e9rentes (2) :</p> <ul> <li>facette / rebond / index (_ss)</li> <li>tri (_s)</li> <li>texte (_txt)</li> </ul> <p>Les correspondances existantes seront d\u00e9j\u00e0 coch\u00e9es.</p> <p>En validant avec le bouton Enregistrer (3), les correspondances s\u00e9lectionn\u00e9es seront cr\u00e9es.</p> <p>Attention</p> <p>Une nouvelle indexation du coeur Solr sera n\u00e9cessaire (voir Indexer Solr).</p> <p>Note</p> <p>Le th\u00e8me utilis\u00e9 par l'Inist modifie les pages d'index pour rediriger vers la page de recherche Solr s\u00e9lectionn\u00e9e dans les param\u00e8tres du site quand une valeur d'un index \u00e0 plusieurs occurences, et pour permettre la recherche transversale (rebonds) sur une valeur d'une propri\u00e9t\u00e9.</p> <p>Voir la configuration du th\u00e8me pour activer la recherche transversale sur une propri\u00e9t\u00e9.</p>"},{"location":"module-advanced-search/","title":"Advanced Search","text":"<p>Et le module compl\u00e9mentaire Advanced Search adapter for Solr.</p> <p>Ces modules permettent de mettre en place des pages de r\u00e9sultats de recherche pour les ressources.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#creer-une-page-de-resultats","title":"Cr\u00e9er une page de r\u00e9sultats","text":"<p>Dans l'onglet Moteurs de recherche (1), le deuxi\u00e8me bouton Ajouter une nouvelle page en haut \u00e0 droite permet de cr\u00e9er une nouvelle page de r\u00e9sultats.</p> <p></p> <p>Dans le formulaire, il faut indiquer :</p> <ul> <li>un nom pour les affichages dans l'administration</li> <li>un chemin qui sera utiliser dans les urls</li> <li>Solr (Solr [via Solarium]) en moteur de recherche</li> <li>Principal en formulaire</li> </ul> <p>Attention</p> <p>La page de recherche doit \u00eatre s\u00e9lectionner dans les Pages de recherche disponibles dans les param\u00eatres des sites pour les utiliser et \u00e9viter des erreurs dans la configuration des sites</p>"},{"location":"module-advanced-search/#modifier-une-page-de-resultats","title":"Modifier une page de r\u00e9sultats","text":"<p>Dans l'onglet Moteurs de recherche (1), il faut cliquer sur le stylo de la page \u00e0 modifier (2).</p> <p>Le formulaire est le m\u00eame que celui de la cr\u00e9ation d'une page de r\u00e9sultats.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#configurer-une-page-de-resultats","title":"Configurer une page de r\u00e9sultats","text":"<p>Dans l'onglet Moteurs de recherche (1), il faut cliquer sur le deuxi\u00e8me ic\u00f4ne de la page \u00e0 configurer (2).</p>"},{"location":"module-advanced-search/#affichage-des-resultats","title":"Affichage des r\u00e9sultats","text":"<p>Dans la partie Affichage des r\u00e9sultats, il est possible de choisir o\u00f9 afficher certains \u00e9l\u00e9ments de la page de r\u00e9sultat.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#tri","title":"Tri","text":"<p>Dans la partie Tri, il y a deux listes de valeurs, la premi\u00e8re contient les tris qui seront actifs dans la page de r\u00e9sultats.</p> <p>Le libell\u00e9 apr\u00e8s le = sera utilis\u00e9 pour les affichages.</p> <p>Dans la deuxi\u00e8me liste se trouve les tris disponibles pour les copier dans la liste au-dessus.</p> <p>Note</p> <p>Si Advanced Search adapter for Solr est utlis\u00e9, une correspondance string (_s) de l'\u00e9l\u00e9ment sur lequel trier est n\u00e9cessaire.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#facettes","title":"Facettes","text":"<p>Les facettes sont les filtres de recherche disponibles \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9sultats de recherche.</p> <p></p> <p>Dans la partie Facettes, il y a deux listes de valeurs, la premi\u00e8re contient les facettes qui seront affich\u00e9es dans la page de r\u00e9sultats.</p> <p>Le libell\u00e9 entre les = sera utilis\u00e9 pour les affichages.</p> <p>Note</p> <p>Si Advanced Search adapter for Solr est utlis\u00e9, une correspondance strings (_ss) de l'\u00e9l\u00e9ment est n\u00e9cessaire.</p> <p>Dans la deuxi\u00e8me liste se trouve les facettes disponibles pour les copier dans la liste au-dessus.</p> <p>L'Ordre des valeurs des facettes s'appliquent \u00e0 toutes les facettes.</p> <p>Le Mode des facettes permet de choisir comment l'utilisateur utilisera les facettes :</p> <p>Suivre le lien directement : en cliquant sur un filtre, la page se rechargera en actualisant les r\u00e9sultats et les filtres sur lesquels il sera possible d'affiner la recherche.</p> <p></p> <p>Utiliser un bouton pour envoyer la requ\u00eate : des cases \u00e0 cocher seront disponibles en plus d'un bouton pour appliquer les filtres.</p> <ul> <li>S\u00e9lectionner deux valeurs d'un m\u00eame ensemble de facettes s'appliqueront avec un OU.</li> <li>S\u00e9lectionner deux valeurs de deux ensembles de facettes distinct les appliqueront avec un ET.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"module-advanced-search/#correspondances-solr-advanced-search-adapter-for-solr","title":"Correspondances Solr (Advanced Search adapter for Solr)","text":"<p>Les correspondances indiquent \u00e0 Solr comment indexer chaque propri\u00e9t\u00e9s et/ou les informations des ressources.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#liste-des-correspondances","title":"Liste des correspondances","text":"<p>Il faut acc\u00e9der \u00e0 la configuration de Solr dans le menu Moteurs de recherche (1), configurer le coeur (2), acc\u00e9der \u00e0 la gestion des correspondances des ressources (3).</p> <p>Il est possible de cr\u00e9er plusieurs correspondances pour une m\u00eame proprit\u00e9 ou information. Certains types de correspondances sont utilis\u00e9s pour les tris ou les facettes des pages de r\u00e9sultats.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#creation-dune-correspondance","title":"Cr\u00e9ation d'une correspondance","text":"<p>Note</p> <p>Si Adm'Inist est install\u00e9 voir : Adm'Inist - Cr\u00e9ation des correspondances</p> <p></p> <p></p> <p>Il faut acc\u00e9der \u00e0 la liste des correspondances, il faut cliquer sur le 1er bouton Ajouter une correspondance en haut \u00e0 droite (4).</p> <p>Dans le formulaire, il faut s\u00e9lectionner la propri\u00e9t\u00e9 ou l'information (2) que Solr doit indexer et indiquer de quelle mani\u00e8re l'indexer (3) :</p> <ul> <li>*_ss (strings) pour les facettes, index, rebonds</li> <li>*_s (string) pour les tris</li> <li>*_txt (text_general) pour les textes</li> </ul>"},{"location":"module-advanced-search/#suppression-dune-correspondance","title":"Suppression d'une correspondance","text":"<p>Il faut acc\u00e9der \u00e0 la liste des correspondances, la suppression d'une correspondance se fait en cliquant sur la poubelle de celle-ci et en validant la fen\u00eatre qui s'ouvre \u00e0 droite.</p>"},{"location":"module-advanced-search/#indexer-solr-advanced-search-adapter-for-solr","title":"Indexer Solr (Advanced Search adapter for Solr)","text":"<p>Solr a besoin d'indexer les propri\u00e9t\u00e9s et/ou les informations configurer dans les correspondances pour permettre la recherche.</p> <p></p> <p>Dans l'onglet Moteurs de recherche (1), le deuxi\u00e8me bouton avec deux fl\u00e8ches (2) permet d'ouvrir la fen\u00eatre \u00e0 droite pour lancer l'indexation.</p> <p>La zone saisie (3) permet d'indiquer \u00e0 Solr si une actualisation des index (en laissant la valeur 1) ou si les index doivent \u00eatre r\u00e9initialis\u00e9s avant l'indexation en indiquant la valeur 0.</p> <p>L'indexation se lance en cliquant sur Confirmer la r\u00e9indexation (4). Celle-ci se lance en fond et n\u00e9cessite un temps pour la cr\u00e9ation/actualisation des index.</p>"},{"location":"module-custom-vocab/","title":"Custom Vocab","text":"<p>Ce module permet d'\u00e9diter des listes control\u00e9es de valeurs pour \u00eatre renseign\u00e9es dans les types de donn\u00e9es des propri\u00e9t\u00e9s des mod\u00e8les de ressources.</p> <p></p> <p>Une langue peut \u00eatre indiqu\u00e9 pour que lors de l'\u00e9dition d'une valeur d'une ressource, la langue soit automatiquement ajout\u00e9es.</p> <p>Il est possible de cr\u00e9er des listes de lit\u00e9raux, d'URI ou de contenus \u00e0 partir d'une collection.</p>"},{"location":"module-custom-vocab/#vocables","title":"Vocables","text":"<p>Le type \"Vocables\" permet de d'\u00e9diter une liste de texte. Chaque ligne correspond \u00e0 une nouvelle valeur possible d'\u00eatre renseign\u00e9e.</p> <p>L'ordre des valeurs correspondra \u00e0 l'ordre affich\u00e9 lors de l'\u00e9dition des ressources utilisant ce vocabulaire personnalis\u00e9</p>"},{"location":"module-custom-vocab/#uri","title":"URI","text":"<p>Le type \"URIs\" permet de d'\u00e9diter une liste d'url. Chaque ligne correspond \u00e0 une nouvelle valeur possible d'\u00eatre renseign\u00e9e.</p> <p>L'ordre des valeurs correspondra \u00e0 l'ordre affich\u00e9 lors de l'\u00e9dition des ressources utilisant ce vocabulaire personnalis\u00e9</p> <p>Les valeurs doivent \u00eatre renseign\u00e9es sous la forme : url, un espace, le libell\u00e9 (facultatif) pour les affichages.</p>"},{"location":"module-custom-vocab/#contenus","title":"Contenus","text":"<p>Le type \"Contenus\" permet de s\u00e9lectionner une liste de contenus \u00e0 partir d'une collection pr\u00e9sente dans Omeka S.</p> <p>Les contenus propos\u00e9s lors de l'\u00e9dition d'une ressource seront tri\u00e9s par ordre croissant de leur identifiant interne dans Omeka S.</p>"},{"location":"module-import-csv/","title":"Import CSV","text":"<p>Ce module permet de cr\u00e9er et modifier des ressources par lot en import des fichiers CSV ou TSV.</p>"},{"location":"module-import-csv/#preparer-un-fichier-a-importer","title":"Pr\u00e9parer un fichier \u00e0 importer","text":"<p>Les fichiers \u00e0 importer peuvent \u00eatre pr\u00e9parer avec un tableur (Microsoft Excel, Libre Office Calc, etc.) et ensuite convertis dans un format compatible pour le module (CSV, TSV).</p> <p>Il est conseill\u00e9 de pr\u00e9parer un fichier par type de ressources \u00e0 importer (collections, contenus, m\u00e9dias, etc.). Certains param\u00e9trages lors de l'import sont sp\u00e9cifiques \u00e0 un type de ressource.</p> <p>Important</p> <p>Il est n\u00e9cessaire d'avoir une ligne d'ent\u00eate dans le fichier.</p> <p>Le fichier a import\u00e9 doit \u00eatre encod\u00e9 en UTF-8.</p> <p>Si une ressource contient plusieurs valeurs pour une m\u00eame propri\u00e9t\u00e9 (par exemple deux cr\u00e9ateurs), elles peuvent \u00eatre s\u00e9par\u00e9es par un s\u00e9parateur pour indiquer que c'est multivalu\u00e9.</p> <p>Lors d'un import, le module reconnait automatiquement les colonnes qui utilise la forme prefixe:propriete si les propri\u00e9t\u00e9s sont pr\u00e9sentes dans les vocabulaires.</p> <p>Les formes prefixe:propriete sont trouvables dans la liste des propri\u00e9t\u00e9s d'un vocabulaire.</p>"},{"location":"module-import-csv/#importer-un-fichier","title":"Importer un fichier","text":"<p>Dans le menu Import CSV (1), il faut s\u00e9lectionner le fichier \u00e0 importer, le s\u00e9parateur de colonne (virgule si c'est un fichier CSV, tabulation si c'est un fichier TSV) et quelles types de ressources sont import\u00e9es (2).</p> <p>Le commentaire est facultatif, il sera affich\u00e9 dans l'historique des imports.</p> <p>Pour passer au param\u00e9trage de chaque colonne, il faut cliquer sur Suivant (3).</p> <p></p> <p>Dans le premier onglet Mapper vers les donn\u00e9es Omeka S, pour chaque ligne est affich\u00e9e : </p> <ul> <li>une case \u00e0 cocher pour appliquer des param\u00e9trages \u00e0 plusieurs ou toutes les colonnes</li> <li>l'ent\u00eate de la colonne du fichier</li> <li>un plus pour indiquer un mappage manuellement</li> <li>une cl\u00e9 \u00e0 molette pour ajouter des options</li> <li>vers quelle propri\u00e9t\u00e9 ou informations sera mapp\u00e9e la colonne</li> <li>une poubelle pour supprimer le mappage</li> <li>les options appliqu\u00e9es</li> </ul>"},{"location":"module-import-csv/#mapper-vers-les-donnees-omeka-s","title":"Mapper vers les donn\u00e9es Omeka S","text":"<p>En cliquant sur le plus d'une ligne, une fen\u00eatre \u00e0 droite s'ouvre. Certaines correspondances sont sp\u00e9cifiques \u00e0 un import d'un type de ressource.</p>"},{"location":"module-import-csv/#proprietes","title":"Propri\u00e9t\u00e9s","text":"<p>Dans Propri\u00e9t\u00e9s, il est possible de s\u00e9lectionner manuellement dans quelles propri\u00e9t\u00e9s iront les valeurs de la colonne.</p>"},{"location":"module-import-csv/#metadonnee-commune","title":"M\u00e9tadonn\u00e9e commune","text":"<p>Dans M\u00e9tadonn\u00e9e commune, il est possible de s\u00e9lectionner que la colonne sert \u00e0 indiquer quel mod\u00e8le de ressource, classe, propri\u00e9taire ou visibilit\u00e9 est \u00e0 appliquer aux contenus.</p> <p>Une colonne peut \u00eatre ajout\u00e9e pour chacune de ces m\u00e9tadonn\u00e9es communes.</p>"},{"location":"module-import-csv/#mappage-specifiques-aux-contenus","title":"Mappage sp\u00e9cifiques aux contenus","text":""},{"location":"module-import-csv/#donnees-specifiques-au-contenu","title":"Donn\u00e9es sp\u00e9cifiques au contenu","text":"<p>Lors d'un import de contenus, il est possible d'indiquer que les valeurs d'une colonne servent \u00e0 associer un contenu \u00e0 une collection en indiquant dans quelle propri\u00e9t\u00e9 trouver les valeurs de la colonne.</p>"},{"location":"module-import-csv/#source-du-media","title":"Source du m\u00e9dia","text":"<p>Dans Source du m\u00e9dia, il est possible d'indiquer une image, un pdf, une vid\u00e9o ou autre type de m\u00e9dia.</p> <p>En appliquant une Source du m\u00e9dia \u00e0 une colonne d'un import de contenus, cela cr\u00e9era un m\u00e9dia associ\u00e9 au contenu sans m\u00e9tadonn\u00e9es.</p> <p>Il faut cr\u00e9er une colonne par type de m\u00e9dia dans le fichier import\u00e9.</p>"},{"location":"module-import-csv/#localisation-de-la-ressource","title":"Localisation de la ressource","text":"<p>Note</p> <p>Le module Mapping doit \u00eatre install\u00e9.</p> <p></p> <p>Il est possible d'ajouter une colonne dans le fichier pour indiquer des coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques au format WGS84 d\u00e9cimal (en rempla\u00e7ant le s\u00e9parateur , par /) en s\u00e9lectionnant Latitude/Longitude qui ajouteront un marqueur sur une carte associ\u00e9e au contenu.</p>"},{"location":"module-import-csv/#mappage-specifiques-aux-medias","title":"Mappage sp\u00e9cifiques aux m\u00e9dias","text":""},{"location":"module-import-csv/#donnees-specifiques-au-media","title":"Donn\u00e9es sp\u00e9cifiques au m\u00e9dia","text":"<p>Important</p> <p>Un m\u00e9dia doit toujours \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 un contenu.</p> <p></p> <p>Lors d'un import de m\u00e9dias, il est n\u00e9cessaire d'indiquer que les valeurs d'une colonne servent \u00e0 associer un m\u00e9dia \u00e0 un contenu en indiquant dans quelle propri\u00e9t\u00e9 trouver les valeurs de la colonne, sinon le m\u00e9dia ne sera pas cr\u00e9\u00e9.</p>"},{"location":"module-import-csv/#source-du-media_1","title":"Source du m\u00e9dia","text":"<p>Important</p> <p>Un m\u00e9dia doit toujours contenir une source.</p> <p></p> <p>Lors d'un import de m\u00e9dias, il est n\u00e9cessaire d'indiquer que les valeurs d'une colonne servent \u00e0 indiquer la source du m\u00e9dia, sinon le m\u00e9dia ne sera pas cr\u00e9\u00e9.</p> <p>Si plusieurs m\u00e9dias sont \u00e0 associer \u00e0 un m\u00eame contenu, il faut mettre une ligne par m\u00e9dia dans le fichier importer</p> <p>Note</p> <p>Pour simplifier les imports, il peut \u00eatre n\u00e9cessaire de faire un fichier par type de m\u00e9dia \u00e0 importer.</p>"},{"location":"module-import-csv/#options-des-colonnes","title":"Options des colonnes","text":"<p>En cliquant sur la cl\u00e9 \u00e0 molette, ou sur Options communes apr\u00e8s avoir s\u00e9lectionn\u00e9 au moins une colonne, il est possible d'indiquer : </p> <ul> <li>que la colonne est multivalu\u00e9</li> <li>une indication de langue</li> <li>un type de valeur</li> <li>la visibilit\u00e9 des valeurs</li> </ul> <p>Note</p> <p>Si plusieurs options sont \u00e0 appliquer pour une m\u00eame colonne qui est mapp\u00e9 sur une propri\u00e9t\u00e9s, il est possible de doubler la colonne dans le fichier pour appliquer des options diff\u00e9rentes.</p> <p>Exemple : si deux types de donn\u00e9es sont \u00e0 appliquer pour le cr\u00e9ateur, il est possible de faire une colonne pour toutes les valeurs Texte et une pour toutes les valeurs URI.</p>"},{"location":"module-import-csv/#parametres-de-base","title":"Param\u00e8tres de base","text":"<p>Dans l'onglet Param\u00e8tres de base, il est possible d'appliquer des param\u00e8tres qui s'appliqueront \u00e0 toutes les ressources import\u00e9es.</p> <p>C'est dans cet onglet que le s\u00e9parateur pour la multivaluation est \u00e0 indiquer.</p>"},{"location":"module-import-csv/#parametres-avances","title":"Param\u00e8tres avanc\u00e9s","text":"<p>Pour les actions d'ajout, de correction et de mise \u00e0 jour des m\u00e9tadonn\u00e9es, il est n\u00e9cessaire d'avoir une colonne avec un identifiant ou une valeur unique de la ressource \u00e0 modifier.</p> <p>Pour les actions d'ajout, de correction et de mise \u00e0 jour des m\u00e9tadonn\u00e9es des m\u00e9dias, les colonnes avec l'indication du contenu auquel associ\u00e9 et de la source du m\u00e9dia ne sont pas n\u00e9cessaires.</p>"},{"location":"module-import-csv/#imports-precedents","title":"Imports pr\u00e9c\u00e9dents","text":"<p>Dans le sous-menu Imports pr\u00e9c\u00e9dents de Import CSV sont list\u00e9s les imports pr\u00e9c\u00e9dents faits.</p> <p>Les d\u00e9tails des param\u00e8tres de chaque import sont disponibles en cliquant sur D\u00e9tails de la t\u00e2che.</p> <p>Le journal de chaque import fourni des informations sur le succ\u00e8s ou les erreurs rencontr\u00e9s lors des imports.</p> <p>Il est possible de d\u00e9faire un import en cochant la case en d\u00e9but de ligne et en cliquant sur Soumettre en haut \u00e0 droite.</p> <p>Il n'est possible de d\u00e9faire que les imports qui ont cr\u00e9\u00e9s des ressources, il n'est pas possible de d\u00e9faire un import qui a mis \u00e0 jour des ressources.</p>"},{"location":"module-mapping/","title":"Mapping","text":""},{"location":"module-references/","title":"References","text":"<p>Le module References permet de cr\u00e9er des pages d'index avec les la liste des valeurs distinctes d'une propri\u00e9t\u00e9 des ressources associ\u00e9es aux sites.</p>"},{"location":"module-references/#creer-une-page-avec-un-index","title":"Cr\u00e9er une page avec un index","text":"<p>Note</p> <p>Si le module Adm'Inist est intall\u00e9 voir : Adm'Inist - cr\u00e9ation d'une page d'index</p> <p></p> <p>Il faut dans un premier temps cr\u00e9er une nouvelle page dans le site concern\u00e9.</p> <p></p> <p>Le champ Titre est libre. Pour le champ Identifiant de l'URL, il faut indiquer la forme \"prefixe:propri\u00e9t\u00e9\" en rempla\u00e7ant \":\" par \"-\".</p> <p>Par exemple: pour la propri\u00e9t\u00e9 Dublin Core Creator \u2192 dcterms-creator.</p> <p></p> <p>Il faut utiliser le bloc R\u00e9f\u00e9rence dans la liste \u00e0 droite. Un bloc suppl\u00e9mentaire appara\u00eetra \u00e0 la suite du titre de la page.</p> <p>Dans le bloc, il faut s\u00e9lectionner la propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 utiliser pour l'index et retirer le titre par d\u00e9faut dans la partie Affichage.</p> <p>Il peut \u00eatre n\u00e9cessaire d'actualiser la page si le param\u00e8tre \"Propri\u00e9t\u00e9s\" ne s'affiche pas correctement avec le bouton en haut Enregistrer en haut \u00e0 droite.</p>"},{"location":"module-references/#creer-la-liste-dindex","title":"Cr\u00e9er la liste d'index","text":"<p>Il faut dans un premier temps cr\u00e9er une nouvelle page dans le site concern\u00e9.</p> <p></p> <p>Le champ Titre est libre. Pour le champ Identifiant de l'URL, il faut indiquer \"index\".</p> <p>Il existe plusieurs mani\u00e8res de cr\u00e9er la liste des index avec diff\u00e9rents blocs.</p>"},{"location":"module-references/#avec-le-bloc-references-index","title":"Avec le bloc R\u00e9f\u00e9rences (index)","text":"<p>Dans le bloc, il faut s\u00e9lectionner les propri\u00e9t\u00e9s \u00e0 lister et retirer le titre par d\u00e9faut dans la partie Affichage.</p> <p>Les liens g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce bloc auront un suffixe avec le nombre de valeurs distinctes entre parenth\u00e8ses et seront tri\u00e9s par ordre alphab\u00e9tique de la forme \"pr\u00e9fixe:propri\u00e9t\u00e9\" des propri\u00e9t\u00e9s.</p> <p>Il peut \u00eatre n\u00e9cessaire d'actualiser la page si le param\u00e8tre \"Propri\u00e9t\u00e9s\" ne s'affiche pas correctement avec le bouton en haut Enregistrer en haut \u00e0 droite.</p>"},{"location":"module-references/#avec-le-bloc-liste-des-pages","title":"Avec le bloc Liste des pages","text":"<p>Dans le bloc, il faut s\u00e9lectionner les pages d'index \u00e0 lister en cliquant sur Ajouter des pages.</p> <p></p> <p>Dans la fen\u00eatre s'ouvrant sur la droite, il faut s\u00e9lectionner les pages \u00e0 lister. Il est possible d'ordonnancer les pages s\u00e9lectionn\u00e9es en faisant un glisser/d\u00e9poser avec l'ic\u00f4ne pr\u00e9sent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des titres des pages.</p> <p>Les liens g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce bloc auront uniquement le titre de la page de cliquable.</p>"},{"location":"ressources/","title":"Ressources","text":""},{"location":"ressources/#quest-ce-quune-ressource","title":"Qu'est-ce qu'une ressource ?","text":"<p>Une ressource est le terme utilis\u00e9 par Omeka S pour d\u00e9finir une collection, un contenu ou un m\u00e9dia.</p> <p>Une collection peut contenir des contenus. Certaines fonctionnalit\u00e9s dans l'administration utilise cette notion (par exemple : les filtres de recherche).</p> <p>Un contenu peut \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 aucune ou plusieurs collections. Un contenu peut contenir aucun ou plusieurs m\u00e9dias.</p> <p>Un m\u00e9dia est toujours associ\u00e9 \u00e0 un seul contenu. C'est la ressource utilis\u00e9e pour associer un fichier (image, pdf, vid\u00e9o, etc.).</p> <p></p>"},{"location":"ressources/#formulaire-de-creationedition","title":"Formulaire de cr\u00e9ation/\u00e9dition","text":"<p>Le formulaire de cr\u00e9ation/\u00e9dition d\u2019une ressource se pr\u00e9sente sous cette forme :</p> <ol> <li>Un menu d\u2019onglets qui varie en fonction du type de ressource et des modules install\u00e9s</li> <li>La s\u00e9lection d\u2019un mod\u00e8le de ressource</li> <li>La liste des propri\u00e9t\u00e9s utilisables tri\u00e9s par vocabulaires</li> <li>La liste des propri\u00e9t\u00e9s d\u00e9crivant la ressource</li> <li>Les valeurs d\u2019une propri\u00e9t\u00e9, une propri\u00e9t\u00e9 peut \u00eatre multivalu\u00e9e.</li> </ol> <p>Une valeur peut contenir du texte, une uri ou un lien vers une autre ressource de la plateforme.</p> <p>Une ressource doit contenir au moins un titre (dcterms:title), sinon elle appara\u00eetra avec la valeur [Sans titre] par d\u00e9faut.</p> <p>La s\u00e9lection d\u2019un mod\u00e8le de ressource (2) fera appara\u00eetre une liste pr\u00e9d\u00e9finie des propri\u00e9t\u00e9s sans valeurs (4).</p>"},{"location":"utilisateurs/","title":"Utilisateurs","text":""},{"location":"utilisateurs/#creer-un-utilisateur","title":"Cr\u00e9er un utilisateur","text":"<p>Dans le menu Utilisateurs (1), le formulaire de cr\u00e9ation d\u2019un utilisateur est accessible avec le bouton Ajouter un nouvel utilisateur (2).</p> <p></p> <p>L\u2019e-mail (3) est utilis\u00e9 comme identifiant de connexion. Le nom \u00e0 afficher (4) est utilis\u00e9 dans diff\u00e9rentes pages de l\u2019administration.</p> <p>Pour en savoir plus sur les r\u00f4les (5).</p> <p>Ne pas oublier de cocher pour rendre le compte actif (6).</p> <p>Le formulaire se valide avec le bouton Ajouter (7).</p> <p>Un e-mail sera envoy\u00e9 avec un lien afin de cr\u00e9er un mot de passe. V\u00e9rifier vos spams s\u2019il n\u2019appara\u00eet pas dans votre bo\u00eete de r\u00e9ception.</p>"},{"location":"vocabulaires/","title":"Vocabulaires","text":"<p>Un vocabulaire contient une liste de propri\u00e9t\u00e9s \u00e0 partir de laquelle les mod\u00e8les de ressources sont constitu\u00e9s.</p> <p>Par d\u00e9faut, des vocabulaires sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents dans Omeka S : Bibliographic Ontology, Dublin Core, Friend of a Friend, etc.</p> <p>Il est \u00e9galement possible d\u2019ajouter des vocabulaires (exemple : Darwin Core, Pactols) ou d\u2019en cr\u00e9er avec des propri\u00e9t\u00e9s personnalis\u00e9es.</p>"},{"location":"vocabulaires/#preparer-un-vocabulaire","title":"Pr\u00e9parer un vocabulaire","text":"<p>Il doit se cr\u00e9er dans un fichier nomm\u00e9 avec l'extension .rdfs. Il est compos\u00e9 d'une ent\u00eate :</p> <pre><code>#--------------------\n# Commentaire libre\n#--------------------\n\n@prefix rdf: &lt;http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#&gt; .\n@prefix dcterms: &lt;http://purl.org/dc/terms/&gt; .\n@prefix rdfs: &lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt; .\n@prefix xsd: &lt;http://www.w3.org/2001/XMLSchema#&gt; .\n\n&lt;http://www.w3.org&gt;\n    dcterms:modified \"2012-06-14\"^^xsd:date ;\n    dcterms:publisher &lt;http://purl.org/dc/aboutdcmi#DCMI&gt; ;\n    dcterms:title \"DCMI Metadata Terms - other\"@en .\n</code></pre> <p>Et chaque propri\u00e9t\u00e9 est d\u00e9crite sous cette forme :</p> <ul> <li>la forme camel case du label entre &lt;&gt;</li> <li>un commentaire (facultatif) qui sera utilis\u00e9 dans les formulaires de cr\u00e9ation/\u00e9dition des ressources</li> <li>un label pour les affichages</li> </ul> <pre><code>&lt;unePropriete&gt; a rdf:Property ;\n    rdfs:comment \"Un commentaire (facultatif)\"@en ;\n    rdfs:label \"Une propri\u00e9t\u00e9\"@en ;\n    rdfs:range rdfs:Literal .\n</code></pre>"},{"location":"vocabulaires/#importer-un-vocabulaire","title":"Importer un vocabulaire","text":"<p>Dans le menu Vocabulaires (1), le formulaire de cr\u00e9ation d\u2019un contenu est accessible avec le bouton Importer un nouveau vocabulaire (2).</p> <p>Le libell\u00e9 (3) sert pour les affichages.</p> <p>Pour l\u2019URI de l\u2019espace de noms (4), il faut indiquer l\u2019url du site suivi du pr\u00e9fixe du vocabulaires.</p> <p>Exemple : https://demo-s-intg.inist.fr/demo/</p> <p>Le pr\u00e9fixe (5) est afficher avant la propri\u00e9t\u00e9 pour indiquer \u00e0 quel vocabulaire elle appartient.</p> <p>Exemples : dcterms pour Dublin Core, foaf pour Friend of a Friend, etc.</p> <p>La derni\u00e8re information \u00e0 fournir est une source pour la liste des propri\u00e9t\u00e9s \u00e0 ajouter, soit avec un fichier, soit une url.</p>"},{"location":"vocabulaires/#liste-des-proprietes-dun-vocabulaire","title":"Liste des propri\u00e9t\u00e9s d\u2019un vocabulaire","text":"<p>Dans le menu Vocabulaires (1), la liste des propri\u00e9t\u00e9s d\u2019un vocabulaire est accessible en cliquant sur le nombre de propri\u00e9t\u00e9s d'un vocabulaires (2).</p> <p>La liste comporte deux colonnes, le libell\u00e9 utilis\u00e9 pour les affichages et la propri\u00e9t\u00e9 sous la forme prefixe:propriete utilis\u00e9e par certains param\u00e9trages et modules.</p>"},{"location":"vocabulaires/#editer-un-vocabulaire","title":"\u00c9diter un vocabulaire","text":"<p>La modification d\u2019un vocabulaire se fait par un import d\u2019un fichier .rdfs.</p> <p> </p> <p>Dans le menu Vocabulaires (1), la modification d\u2019un vocabulaire est accessible en cliquant sur le stylo d'un vocabulaires (2).</p> <p>Dans la premi\u00e8re page de la modification, il faut indiquer le fichier .rdfs (3).</p> <p>Dans la deuxi\u00e8me page, avant la validation, Omeka S fourni un r\u00e9capitulatif des ajouts et modifications d\u00e9tect\u00e9es.</p> <p>Il n\u2019est pas possible de supprimer un champ d\u2019un vocabulaire.</p>"}]}